二讀通過一地兩檢 進入最後辯論

Stand News 立場新聞

發布時間 : 2018年6月13日 PM 4點6分
更新時間 : 2018年6月13日 PM 4點26分

立法會大會下午恢復二讀審議一地兩檢草案，主席梁君彥中止議員辯論，引起民主派不滿，民主派叫囂及提出規程問題，並大叫可恥走出座位抗議。梁君彥之後接連驅逐民主黨林卓廷、尹兆堅、許智峯、鄺俊宇和議會陣線區諾軒，離開會議廳。在多名民主派議員抗議下，立法會以41票贊成，20票反對，1票棄權，通過一地兩檢草案的二讀，立法會大會隨即進入全體委員會階段，辯論一地兩檢草案及修正案。

區諾軒今午在立法會大會《2018年稅務條訂第5號條例草案》二讀時，曾要求直接審議條例草案，以圖押後一地兩檢的二讀，但梁君彥認為條例草案並不迫切在立法會通過，故不批准區諾軒提出有關動議。

到恢復二讀審議一地兩檢時，梁君彥禁止議員再發言，直接請運輸及房屋局局長陳帆發言。民主派議員即叫喊抗議，議會廳一度混亂。

其後，梁君彥要求高喊口號的民主黨林卓廷離席，但林堅持不走，其他議員大聲叫「梁君彥，可恥！梁君彥，可恥！」之後尹兆堅也要求發言，其後也遭梁君彥要求離開會議廳。

鄺俊宇不滿主席裁決，在陳帆發言期間站到桌上，同樣被趕離場。區諾軒走到陳帆後面作抗議，遭主席要求離開會議廳。

梁君彥隨即就二讀進行表決。表決期間，保安仍然分布在議事廳內。在多名民主派議員抗議下，立法會以41票贊成，20票反對，1票棄權，通過一地兩檢草案的二讀。

由於主席梁君彥就議員發言「劃線」，有11名議員已「按掣」發言的議員，最終在二讀投票前未能發言。

被趕離場的區諾軒認為，梁君彥做法不公和霸道，認為他無資格擔任主席。鄺俊宇則認為，梁君彥做法違反議事規則，批評梁君彥為確保一地兩檢順利通過，「無所不用其極」。

香港已完

為了賣港，可以去得幾盡

以後拍手掌過就算啦